Beledigd, waarschijnlijk door de weinig bemoediging waarmee haar voorstellen van intimiteit samenkwamen, tekende ze terug op haar beurt en werd geleidelijk veel meer koud en afstandelijk; en hoewel het effect aangenaam was, was de slechte wil die het veroorzaakte noodzakelijkerwijs Emma's afkeer vergroten.
